港股成交連續兩日突破千億

【本報訊】受惠於市場傳出中美就貿易草擬諒解備忘錄的利好消息、手機股表現強勁，以及人民幣繼續走強這三大因素帶動下，港股昨日由跌轉升，曾最多升285點，收市創近7個月高位，報28629點，升115點或0.41%；H指報11305點，升76點或0.68%；主板成交1,149億元，為連續兩日成交破億。
受惠中美草擬備忘錄傳聞
中美新一輪貿易談判舉行在即，盛傳中美正就貿易爭議中的關鍵結構問題，草擬六項諒解備忘錄，涵蓋知識產權、服務、技術轉移、農業、人民幣及非關稅壁壘。外界形容，雙方草擬備忘錄表現中美正在認真討論，貿易談判或進入「大直路」，顯示分歧有望收窄，雙方談判破裂機會大減。

重磅股騰訊（700）升0.6%，報343.2元；滙控（005）昨日除淨，彈0.8%；港交所（388）升1.5%。人民幣走強，刺激中資航空股造好。國航（753）揚7.7%；東航（670）及南航（1055）分別升4%及6.7%。

光大新鴻基財富管理策略師溫傑表示，雖然備忘錄非真實的協議，「層次上差咗少少」，但有個備忘錄代表大家有共識、不會加關稅，亦代表情況不會轉差，在近期市況較佳之下，會進一步令投資氣氛向好，若再有利好消息會推升大市至29000點，甚至29200點。

人民幣中間價升330點子，報每美元兌6.722元（人民幣．下同），為三星期高位。在岸價及離岸價一度升穿6.7關口，分別強見6.69及6.68水平，每百港元一度兌85.23元人民幣。而下午一時過後，滙價升勢開始放緩，截至晚上7時30分，兩地滙價大致在6.717左右徘徊，微升約20點子。今年至今，累計升值逾2%。

牛四

報紙開始吹奏, 仆街喇

龍5

牛三

又追得388